求救 屋企有兩層樓依加突然間無哂

是咁的 屋企以前做啲小生意，兩老死慳死抵儲落兩層樓，但係老豆好老實，容易信人，借左兩張屋契比一個做生意嘅親戚，以前一路好地地。。

呢兩年個親戚開始生意失敗，又話比人呃，蝕左好多錢，又話佢地果邊開始賣哂啲樓。

咁我呀媽最近先話比我知個親戚仲攞埋我地張屋契借左好多錢，又比啲英文文件兩老簽，話係銀行續約，點知依加先知係加按層樓。。。。

依加佢話還唔到錢，要我地屋企賣左其中一層樓佢，如果唔係就住呢層都無埋。。。。 ( 筆數400萬倒，按左果層600萬，但係兩老用來收租過老。。。。

佢地都成60歳，非廢老，唔會貪餅仔投民建聯，老老實實咁做生意，諗住老來享下清福，點解到頭來一次過比親戚一次過呃哂。。。

依加銀行就快追到黎。。我老母日日係屋企喊唔知點算好

我都唔知點先可以攞番層樓

樓契有得就咁借㗎咩?

屋契都

我都唔係好清楚 原來有張樓契就可以銀行借咁多錢。。

無了 又無借據 又簽哂授權書咁

借就實可以, 問題係你老豆借張嘢俾人, 佢無簽過乜嘅話點借錢

佢親戚點佢兩老去借，銀行係借錢比佢父母

講真 錢都借左 銀行點都會收返條數 除非你親戚還到。。
真係想像唔到我屋企係咁會點 一野打落谷底。

蠢到咁
按埋出去
你想人點幫？幫你還錢？

不過條數就應該直接入左佢親戚度

乜你親戚做中介咁好搵啊？

真係想像唔到以後會點，可能佢地要出番黎做看更果啲

你啱 我老豆真係好蠢

咁你親戚點 一啲表示都冇

係咁吹我老母要賣樓。。因為佢還唔到條數

樓契都可以借比人

借左都唔等於可以借到錢, 佢老豆老母應該簽左D咩.

無看得自己好高，我屋企以前都住過深水埗劏房，只不過無想像過可以突然間無左咁多錢

大不了咪攬炒 雖然你兩老真係痴線 屋契都借比人

如果賣埋層樓幫人還數 你屋企就孭住條數 反而親戚個邊

乜事都無

最撚憎呃人 仲要呃親戚

咁大支野
你地斷絕左親戚關係未
仲有有冇寫到借據白紙黑字要佢還

而家唯有賣一層，再睇下簽返張欠單
起碼自己仲有層樓住

有冇得告佢＿

簽哂野你無得推咖啦 一定要你還

按層樓 錢自己袋
叫佢破產

唯一解決方法

留名睇法律巴絲入黎建議

告佢都係還唔到啲錢。。

利申先做銀行樓按

正正常常既銀行唔會咁易借到嫁wor
首先你兩老冇income已經唔會批

第二通常都會有d sales follow
加按又要經律師樓又乜又物

聽你咁講似係sales從來冇見過你親戚情況下同你搞
你親戚做緊guarantor借錢

如果咁都借到你親戚一定搞左好多野先拎到錢
我建議不如報警搵律師搞仲好啦

當買個教訓
借嘢比人咁蠢

好人冇好報

以為衞斯理

用人地d錢賭特別爽,冇架喇

好難，始終有簽，要確實証明親戚存心欺騙你簽果張係續約原來係加按，睇下刑事方向有冇可能

如果係你咁嘅解釋應該可以terminate 咗份約

係好人既 可惜太蠢俾人呃
祝福樓主會有轉機

開親戚名啦
銀行定中介呀

搵律師
咪聽親戚講
過咗你一棟仲中個頭埋去

唔該你 我再問清楚我呀媽了解下

簽哂紙點terminate 簽授權 做人guarantor 無睇過份野只能怪自己啦

契都隨便借得比人就算啦
做窮撚岩你地多D

利申先 9up
唔好買樓 去報警
話你個親戚詐騙你老豆老母
以欺騙手段取得金錢利益/財產
因為你話你個親戚呃兩老簽文件
話幫層樓續約 其實係按樓

如果兩老神志唔清醒 eg有老人癡呆
證明到佢地唔係係神志清醒之下簽文件
or你個親戚講大話呃兩老簽文件
就大啲機會告得入
不過如果律政司決定落charge
咁你就唔使煩
但如果佢話唔告
或者可以試下民事入稟追討

理論上係可以void contract，因為涉及欺詐
利申 唔係太熟

搵律師算啦

咪繼續住落去囉

冇錯，而且樓主兩老根本冇動機按樓，已經可以令張合約無效

簽左唔代表份嘢一定有效

其實所有transaction都可以set aside，所有文件可以void，但前提你要有足夠既理據

樓主不如你睇下你地係呢方面有無任何證據啦（例如當時d親戚點樣同你老豆老母講既紀錄）

既然銀行借
點解唔可以慢慢還而要賣？
求指教

從法律既角度我就唔知
但從銀行既角度你符合條件簽齊交齊文件就會批
其他銀行我就唔知但我做緊果間最基本offer letter係中英對照

個人常理理解從法律角度係應該可以terminate
但冇可能單方面同銀行deal
一定係經律師上法庭做判決

因為賣左個親戚可以問佢老豆老母借埋未按果d

同埋即刻搵律師寫信俾銀行將所有野put on record先啦，如果有涉及criminal 嘢就馬上去報驚，將件事寫埋喺封信到話畀銀行知

蠢 抵死

總知第一件事係搵律師

岩岩問左老母原來佢仲要係借中介 大眾，唔係銀行。。。。。。

等下世,再嚟過啦

中介真係玩撚完

我覺得你個親戚就唔可信架啦 叫你賣樓個d都係自保 你真係走去問d專業人士好過啦 少少錢唔省得

如果咁易打得甩份合約
我拎間屋出黎夾埋其他人借錢
五五分帳又唔駛還

今次仲唔國家主席都有得做

冇得救 怪唔好彩遇著仆街同自己傻啦

同埋你想連登仔可以點幫你 根本冇野做到 我建議你搵債務重組個d人好過啦

不嬲親戚都係仆街既存在
一蚊都唔會借比班人

搵律師吧

搵區議員啦 佢地咁得閒

拎十皮野出黎搵人招呼你親戚

利申 : 發緊夢

呢個世界真係唔公平

蠢人都可以有兩層樓

咁係咪姐係可以唔洗理個親戚
我慢慢還當供樓

算啦
當冇左算啦

樓主 你睇緊d屋企人啦
咁都呃到 真係叫抵死

豬閪
樓都借得你老豆應該借埋個老婆比人屌 做肉便器

搵律師啦on9問問問

自己唔識就搵左律師先啦 話哂都幾百萬

原本人生贏家 而家仆直啦

秒

等強拍啦，拍完還唔清你老豆準備破産排公屋啦

最快方法

用返同一招呃另一個親戚

先帶兩老去驗腦先

佢地按左一層姐係仲有層樓既契係手？

剩低嗰張樓契拎番黎再講啦，點都唔好賣

搵律師傾下

條數應詨係個仆街親戚還緊 律師搞唔掂就等到佢地還唔到，焗佢地破產一齊死囉

可以 但呢個case 個息應該唔平

怪自己老豆老母蠢, 可以點?

衰戇鳩

屌 攪清楚兩老簽左咩野先
而家賣就一定冇，同佢攬炒又係冇

仲以為係靈異post

下世再賺過啦
喺中國唔好做好人啦

連登真係好撚低質
笑又唔好笑
隨便侮辱人係得你呢啲on9仔先中意做

簽過乜
係咩黎
你有咩響手比晒律師先
佢催你賣樓會唔會有d 野

Agger

講真 佢蠢係因為佢重情義，成日都話個親戚個老豆以前幫左佢好大忙佢先有今日，所以先咁信條仆街

樓豬加油 逢凶化吉
Btw多啲睇住你娘親 呢啲情況好易有情緒病

份contract係邊個同邊個簽?
可以吿misrepresentation?

打定算數先
最緊要保住一層自住

咩親戚 輸左人層樓好似冇事咁

我叫左我老母聽日搵區議員同律師睇下有咩解決方法。。

我都驚 佢情緒好唔穩定 依加keep住安慰緊佢

佢阿媽係咁講啫
正常人真係會乜都唔知俾自己屋契親戚？
真係會乜都唔知就簽文件？
仲要係銀行唔係財仔喎
根本係自己俾親戚哄到

你老豆老母真係好蠢
但咁呃人身家真係好撚賤

支持樓主報警告詐騙

去比錢問律師啦
問呢度d人有撚用咩

諗住就咁放過個親戚？

如果兩老真係唔識字既白痴反而有機

-》 被騙 -》在犯罪下被迫簽合約 -》 因犯罪而簽訂既合約無效

利申： 讀法律

抵死

斷絕關係啦 仲親戚前親戚後

搵個好少少嘅律師跟跟佢 或者有機

不如樓主講下d有幫助ge背景啦
我覺得兩個老人家做野做到有兩層樓好少會唔識字

層樓係邊

等排公司屋啦

屋契你自願借比人，借得比人你都預左人地會拎去抵押，如果唔係攞你張契黎做乜

你好似好驚奇個親戚借左錢咁，其實由借屋契比人嗰日開始，你都應該知個風險

equitable mortgage,姐係理論上擺低d 樓契俾人就可以好似平時d 按揭咁借錢
但正常銀行應該要你簽野+ 擺低樓契先肯借
佢地唔係簽左d 英文文件咩？按層樓俾人係單方面你簽左+俾樓契銀行就得，唔洗銀行簽
仲有，簽左名就gg, 睇唔明唔係藉口
(好似係）

咁係咪讚佢醒
唔撚屌得 共產黨啊？

唔識幫你唯有幫推

唔一定, 如果銀行喺知道佢哋唔識英文嘅情況下仍然叫佢哋簽, 無同佢講叫佢搵人解釋嘅話係有問題

帶返定頭盔先 唔識尻up
睇落依單野好似non est factum個case law
樓主兩老係咪確實係想借錢比親戚？
如果係既 個性質唔係完全不同
而且樓主兩老冇盡reasonable step去了解依份重要文件
相反 如果你兩老係被威迫 神志不清 痴線 咁先有得嘈
再帶個頭盔先 唔知
樓主搵律師搞搞

按左層樓借錢比親戚....

屌樓上睇人仆街真係好低質，認真，呢單case有得打

如果是真，就無辦法的了。

undue influence? 唔係要某d 關係（eg 仔女，夫妻）先用得咩？唔記得哂
不過我估即使銀行係咁咦解釋過事主都係照簽，佢地都知係用黎幫親戚借錢家嘛，佢地係估唔到親戚會冇錢還姐

呢個情況份合約係有法律效力 係不變既事實
唯一可以做係搵律師幫手 最直接就係話兩老唔識字加老人痴呆 只要夠料証明 就可以無效化份野

如果淨係契點可以按?
個Interest唔係個親戚度佢按左乜撚野
同埋做Three party mortgage 個mortgagor係要做individual interview
我個人覺得鳩up格多
如果銀行要收樓/追數咪問返張追數信, facility letter, mortgage agreement

唔係唔撚屌得 係笑你好撚低質呀
豬閪

若真係只俾英文版本俾你兩老簽，你兩老又唔識英文，啲人又冇解釋清楚，都有機打得甩，例如話我俾份印度文文件你簽，又冇同你解釋清楚，即使你簽左，法律上都冇效。
當然最好都係搵律師喇 good luck

呢啲係你自己蠢啦冇計㗎啦 一係你放個親戚上黎

你個情況，係仲有層樓，第二層加按還唔起錢

咁你放棄第二層，住第一層，

輸少當贏啦

豬兜比人呃到一棟都無

叫你簽就簽 仲話唔係廢老

睇到好爽 做窮人啦

問律師啦
俾人呃幾百萬，使十幾廿萬請律師打只係佔幾個%
你老豆老母晌不知情情況下俾人呃簽文件。份文件都應該冇效啦。

（9up) 比我嘅就算層樓係無左/要還，我都會拉埋親戚陪葬，有乜理由你要我層樓要左我啲錢，仲可以逍遙法外，如果佢真係昆我爸爸媽媽， 我一定想盡辦法令到佢要負責，最好破產

啱

樓主出黎做雞啦

首先如果棟樓係你兩老既
你比少少錢查田土廳就知
(1) 棟樓邊個係legal owner
(2) 有冇個mortgage

你個親戚突然話銀行收樓, 正常收樓起碼會有notice
如果有依類notice既話你咪叫佢比documentary proof你, 冇可能冇既

如果兩老係legal owner, 銀行根本唔會做mortgage, 因為你親戚冇legal interest
equitable mortgage係50年前既產物, 而加唔會做, 就算deposit of title deeds都係charge over nothing, 因為你親戚冇冇interest

我鳩估就估係你親戚冇錢, 就鳩up叫你比賣樓填佢條數

樓主又係on9
大拿拿幾百粒
快啲上律師樓睇下有冇得拆啦
仲喺度聽連登仔9up

好明顯親戚想呃哂佢啦

呢單case可作參考

唔知香港有無unconscionable conduct....

結論都係搵律師

lm

我老母又係好撚鐘意幫佢班臭西親戚
再一次見證中国人親情大於一切個觀念有幾on9

攬炒

識英文又睇過份野
皮已收

樓主乜都冇做過點解要被人屌
on9個個都係佢父母 冇左層樓係好慘
希望樓主快d解決到 d錢以後咪俾老豆老母掂

真心，你作為阿仔，係兩老做d咁重大既決定之前係咪
應該叫佢地三思一下先，話哂佢地養老本黎

樓主年紀幾大，兩老唔講，唔知都唔出奇

你老豆當人兄弟，人地當你契弟

要律師在場講解晒簽左會有咩結果 ，唔係突然既事
點會咩都唔知就簽左 冇可能

其實你清唔清楚架

呢d好聽就叫親戚 其實只係有血緣關係嘅老千
唔熟唔食正仆街

除左講加油都冇乜幫到手 希望樓主搞得掂

如果有契又有簽名都甩到身d銀行都好大獲
如果堆文件係銀行簽既，你真係唔好賴唔識字

辛辛苦苦幾十年，一夜回到解放前

btw親戚係咪支那人

要夾錢告尻條仆街既話，我夾幾舊

呃人係犯法
但哄人唔犯法

報警啦，查清楚條數乜事先

首要止蝕，築防火場

佢還唔到錢，點解仲要你屋企賣樓？咁即係加按左d錢無曬不特止仲差多400萬？

如果你比左賣樓d錢佢，咁咪無左一層樓不特止，另一層樓加按既錢都要你地自已還？

簽左就係?
一定報警啦

層樓都唔係佢名，點賣呀？

無可能囉

無計

白紙黑字都係你屋企人簽
人地呃你哄你都係你口講

無架啦，買個教訓囉

搵律師搞啦，上黎問都冇用

呢個推測似樣，樓主試下做

我行外人
但就咁睇要打甩條數難度好高

因為你老豆簽文件果一刻其實自己存在責任睇清楚份文件到底係咩料，就算係全部英文，你老豆都應該攞翻份中文版copy自己睇清楚條款

我信佢係重情義，但自己都有責任真係好難怪邊個，特別係當時你老豆精神處於正常狀態而唔係比人落藥e.t.c 令到佢神志不清比人控制

所以，節哀順變把啦

同意
我諗樓主都係盡快入紙法庭申請禁制令，禁止二按作實，同時控告該親戚詐騙

鳩up 你就信
你屋企果兩層樓凍過水
咁撚蠢真係唔配有樓
拎張勢
契去大眾問還成點，還唔到邊個有法律責任先啦

蠢能過隻豬

原來樓上已有law友
當我冇講過

btw 樓主可以google下d律師事務所網站，佢地有免費online咨詢服務，我以前都有事問過律師樓，佢地真係會打翻電話比你，律師意見點都好過呢度大家對法律一知半解

一拍兩散啦

簡單通即係叫樓主一層還千幾萬
同佢父母講個仔宜家要代人還幾球野
睇下佢兩老點反應

老實講 一日香港唔知幾多呢種人
幫得邊個 我有錢我都un腳un得一日得一日
可能聽日我都被人呃曬

要經法律途徑去打份合約無效
參考返contract law
記得有1個point 係講簽個個唔清楚/唔清醒既情況下簽咗係無效
希望你兩老冇事